% \documentclass{ar-1col}
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage{url}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage[numbers]{natbib}
\usepackage[margin=1in]{geometry} 
\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb, graphicx, multicol, array, titlesec}
\usepackage{adjustbox}

\setcounter{secnumdepth}{4}

% Metadata Information
\jname{\ Login: B21\_503\_14, Password: RG5dH65y}

% Document starts
\begin{document}

% Page header
\markboth{}{lab}

% Title
\title{Лабораторная работа №2: Синтез комбинационных схем\"}


%Authors, affiliations address.
\author{Мельников Иван Алексеечич Б21-503$^1$
\affil{$^1$НИЯУ МИФИ ИВТ; почта: me@znol4.ru}}

%Abstract
\begin{abstract}
  Цель: изучить методы синтеза комбинационных схем на логических элементах;
        получить навыки проектирования комбинационных схем на VHDL;
        овладеть инструментальными средствами проектирования схем на ПЛИС;
        приобрести опыт экспериментального исследования синтезируемых схем
\end{abstract}

\maketitle

%Table of Contents
\tableofcontents

% Heading 1
\section{Таблица истинности для F1, F2, F3}

\begin{table}[h]
\tabcolsep7.5pt
\caption{}
\label{tab1}
\begin{center}
\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c|c|c}
\hline
      N & $x_3$ & $x_2$ & $x_1$ & $x_0$ & $F_1$ & $F_2$ & $F_3$ \\ \hline
      0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
      1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 \\ \hline
      2 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
      3 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 \\ \hline
      4 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
      5 & 0 & 1 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 \\ \hline
      6 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
      7 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 \\ \hline
      8 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 \\ \hline
      9 & 1 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 1 \\ \hline
     10 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
     11 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
     12 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
     13 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
     14 & 1 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
     15 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}
.

\section{Эталонная диаграмма Вейча}
.
\begin{table}[h]
\tabcolsep7.5pt
\caption{Эталонная}
\label{tab2}
\begin{center}
\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
\hline
      .                & $x_2$ & $x_2$ & $\overline{x_2}$ & $\overline{x_2}$  & .                 \\ \hline

      $x_3$              & 12 & 13 &  9 &  8                                & $\overline{x_1}$  \\ \hline
      $x_3$              & 14 & 15 & 11 & 10                                & $x_1$               \\ \hline
      $\overline{x_3}$ &  6 &  7 &  3 &  2                                & $x_1$               \\ \hline
      $\overline{x_3}$ &  4 &  5 &  1 &  0                                & $\overline{x_1}$  \\ \hline

      .                & $\overline{x_0}$ & $x_0$ & $x_0$ & $\overline{x_0}$ & .                  \\ 
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}


\section{Минимализация}
\subsection{Визуальная}
\begin{table}[h]
\tabcolsep7.5pt
\caption{F1}
\label{tab3}
\begin{center}
\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
\hline
      .                & $x_2$ & $x_2$ & $\overline{x_2}$ & $\overline{x_2}$  & .                 \\ \hline

      $x_3$              &  1 &  0 &  0 &  1                                & $\overline{x_1}$  \\ \hline
      $x_3$              &  1 &  0 &  0 &  1                                & $x_1$               \\ \hline
      $\overline{x_3}$ &  0 &  1 &  1 &  0                                & $x_1$               \\ \hline
      $\overline{x_3}$ &  0 &  1 &  1 &  0                                & $\overline{x_1}$  \\ \hline

      .                & $\overline{x_0}$ & $x_0$ & $x_0$ & $\overline{x_0}$ & .                  \\ 
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{table}[h]
\tabcolsep7.5pt
\caption{F2}
\label{tab4}
\begin{center}
\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
\hline
      .                & $x_2$ & $x_2$ & $\overline{x_2}$ & $\overline{x_2}$  & .                 \\ \hline

      $x_3$              &  0 &  0 &  1 &  0                                & $\overline{x_1}$  \\ \hline
      $x_3$              &  0 &  1 &  0 &  0                                & $x_1$               \\ \hline
      $\overline{x_3}$ &  0 &  1 &  1 &  1                                & $x_1$               \\ \hline
      $\overline{x_3}$ &  0 &  1 &  1 &  0                                & $\overline{x_1}$  \\ \hline

      .                & $\overline{x_0}$ & $x_0$ & $x_0$ & $\overline{x_0}$ & .                  \\ 
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{table}[h]
\tabcolsep7.5pt
\caption{F3}
\label{tab5}
\begin{center}
\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
\hline
      .                & $x_2$ & $x_2$ & $\overline{x_2}$ & $\overline{x_2}$  & .                 \\ \hline

      $x_3$              &  0 &  0 &  1 &  1                                & $\overline{x_1}$  \\ \hline
      $x_3$              &  0 &  0 &  0 &  0                                & $x_1$               \\ \hline
      $\overline{x_3}$ &  0 &  1 &  1 &  0                                & $x_1$               \\ \hline
      $\overline{x_3}$ &  0 &  1 &  1 &  0                                & $\overline{x_1}$  \\ \hline

      .                & $\overline{x_0}$ & $x_0$ & $x_0$ & $\overline{x_0}$ & .                  \\ 
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{table}[h]
\tabcolsep7.5pt
\caption{F1 $\times$ F2}
\label{tab6}
\begin{center}
\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
\hline
      .                & $x_2$ & $x_2$ & $\overline{x_2}$ & $\overline{x_2}$  & .                 \\ \hline

      $x_3$              &  0 &  0 &  0 &  0                                & $\overline{x_1}$  \\ \hline
      $x_3$              &  0 &  0 &  0 &  0                                & $x_1$               \\ \hline
      $\overline{x_3}$ &  0 &  1 &  1 &  0                                & $x_1$               \\ \hline
      $\overline{x_3}$ &  0 &  1 &  1 &  0                                & $\overline{x_1}$  \\ \hline

      .                & $\overline{x_0}$ & $x_0$ & $x_0$ & $\overline{x_0}$ & .                  \\ 
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{table}[h]
\tabcolsep7.5pt
\caption{F1 $\times$ F3}
\label{tab7}
\begin{center}
\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
\hline
      .                & $x_2$ & $x_2$ & $\overline{x_2}$ & $\overline{x_2}$  & .                 \\ \hline

      $x_3$              &  0 &  0 &  0 &  1                                & $\overline{x_1}$  \\ \hline
      $x_3$              &  0 &  0 &  0 &  0                                & $x_1$               \\ \hline
      $\overline{x_3}$ &  0 &  1 &  1 &  0                                & $x_1$               \\ \hline
      $\overline{x_3}$ &  0 &  1 &  1 &  0                                & $\overline{x_1}$  \\ \hline

      .                & $\overline{x_0}$ & $x_0$ & $x_0$ & $\overline{x_0}$ & .                  \\ 
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{table}[h]
\tabcolsep7.5pt
\caption{F2 $\times$ F3}
\label{tab8}
\begin{center}
\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
\hline
      .                & $x_2$ & $x_2$ & $\overline{x_2}$ & $\overline{x_2}$  & .                 \\ \hline

      $x_3$              &  0 &  0 &  1 &  0                                & $\overline{x_1}$  \\ \hline
      $x_3$              &  0 &  0 &  0 &  0                                & $x_1$               \\ \hline
      $\overline{x_3}$ &  0 &  1 &  1 &  0                                & $x_1$               \\ \hline
      $\overline{x_3}$ &  0 &  1 &  1 &  0                                & $\overline{x_1}$  \\ \hline

      .                & $\overline{x_0}$ & $x_0$ & $x_0$ & $\overline{x_0}$ & .                  \\ 
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{table}[h]
\tabcolsep7.5pt
\caption{F1 $\times$ F2 $\times$ F3}
\label{tab9}
\begin{center}
\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
\hline
      .                & $x_2$ & $x_2$ & $\overline{x_2}$ & $\overline{x_2}$  & .                 \\ \hline

      $x_3$              &  0 &  0 &  0 &  0                                & $\overline{x_1}$  \\ \hline
      $x_3$              &  0 &  0 &  0 &  0                                & $x_1$               \\ \hline
      $\overline{x_3}$ &  0 &  1 &  1 &  0                                & $x_1$               \\ \hline
      $\overline{x_3}$ &  0 &  1 &  1 &  0                                & $\overline{x_1}$  \\ \hline

      .                & $\overline{x_0}$ & $x_0$ & $x_0$ & $\overline{x_0}$ & .                  \\ 
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\subsection{Функции}
      $\displaystyle F_1 = (\overline{x_3 x_2 x_1} x_0) \lor (\overline{x_3 x_2} x_1 x_0) \lor (\overline{x_3} x_2 \overline{x_1} x_0) \lor (\overline{x_3} x_2 x_1 x_0) \lor (x_3 \overline{x_2 x_1 x_0}) \lor (x_3 \overline{x_2} x_1 \overline{x_0}) \lor (x_3 x_2 \overline{x_1 x_0}) \lor (x_3 x_2 x_1 \overline{x_0}) $ \\
      $\displaystyle F_2 = (\overline{x_3 x_2 x_1} x_0) \lor (\overline{x_3 x_2} x_1 \overline{x_0}) \lor (\overline{x_3 x_2} x_1 x_0) \lor (\overline{x_3} x_2 \overline{x_1} x_0) \lor (\overline{x_3} x_2 x_1 x_0) \lor (x_3 \overline{x_2 x_1} x_0) \lor (x_3 x_2 x_1 x_0)         $ \\
      $\displaystyle F_3 = (\overline{x_3 x_2 x_1} x_0) \lor (\overline{x_3 x_2} x_1 x_0) \lor (\overline{x_3} x_2 \overline{x_1} x_0) \lor (\overline{x_3} x_2 x_1 x_0) \lor (x_3 \overline{x_2 x_1 x_0}) \lor (x_3 \overline{x_2 x_1} x_0)                 $ \\
      $\displaystyle F_{1, min} = (\overline{x_3} x_0) \lor (x_3 \overline{x_0}) $ \\
      $\displaystyle F_{2, min} = (\overline{x_3} x_0) \lor (\overline{x_3 x_2} x_1) \lor (x_2 x_1 x_0) \lor (x_3 \overline{x_2} \overline{x_1} x_0) $ \\
      $\displaystyle F_{3, min} = (\overline{x_3} x_0) \lor (x_3 \overline{x_2 x_1}) $ \\
      $\displaystyle F_{1\times 2, min} = (\overline{x_3} x_0) $ \\
      $\displaystyle F_{1\times 3, min} = (\overline{x_3} x_0) \lor (x_3 \overline{x_2 x_1 x_0}) $ \\
      $\displaystyle F_{2\times 3, min} = (\overline{x_3} x_0) \lor (x_3 \overline{x_2 x_1} x_0) $ \\
      $\displaystyle F_{1\times 2\times 3, min} = (\overline{x_3} x_0) $ \\


\subsection{Импликатная матрица}

\begin{adjustbox}{angle=90}
      \scalebox{0.75}{%
      \begin{tabular}{c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c}
      \hline
            . & $\overline{x_3 x_2 x_1} x_0$ & $\overline{x_3 x_2} x_1 \overline{x_0}$ & $\overline{x_3 x_2} x_1 x_0$ & $\overline{x_3} x_2 \overline{x_1} x_0$ & $\overline{x_3} x_2 x_1 x_0$ & $x_3 \overline{x_2 x_1 x_0}$ & $x_3 \overline{x_2 x_1} x_0$ & $x_3 \overline{x_2} x_1 \overline{x_0}$ & $x_3 x_2 \overline{x_1 x_0}$ & $x_3 x_2 x_1 \overline{x_0}$ & $x_3 x_2 x_1 x_0$ \\ \hline
            . & 1 & 2 & 3 & 5 & 7 & 8 & 9 & 10 & 12 & 14 & 15 \\ \hline
            . & $F_1F_2F_3$ & $F_2$ & $F_1F_2F_3$ & $F_1F_2F_3$ & $F_1F_2F_3$ & $F_1F_3$ & $F_2F_3$ & $F_1$ & $F_1$ & $F_1$ & $F_2$ \\ \hline

$\overline{x_3} x_0$| F1F2F3 & x|x|x &   & x|x|x & x|x|x & x|x|x &   &   &   &   &   &  \\ \hline

$x_3 \overline{x_0}$| F1 &   &   &   &   &   & x|o  &   & x & x & x &   \\ \hline

$x_3 \overline{x_2 x_1 x_0}$| F1F3 &   &   &   &   &   & x|x &   &   &   &   &   \\ \hline

$x_3 \overline{x_2 x_1}x_0$| F2F3 &   &   &   &   &   &   & x|x &   &   &   &   \\ \hline

$x_3 \overline{x_2 x_1}$| F3 &   &   &   &   &   & o|x & o|x &   &   &   &   \\ \hline

$\overline{x_3 x_2} x_1$| F2 &   & x & o|x|o  &   &  &   &   &   &   &   &  \\ \hline

$x_2 x_1 x_0$| F2 &   &   &   &   & o|x|o &   &   &   &   &   & x \\ \hline

      \hline
      \end{tabular}}
\end{adjustbox}

\subsubsection{Полное подмножество дизъюнктивных членов}
$\\$
$\displaystyle A = (\overline{x_3}x_0), B = (x_3 \overline{x_0}), C = (x_3 \overline{x_2 x_1} x_0), D = (x_3 \overline{x_2 x_1}), E = (\overline{x_3 x_2} x_1), F = (x_2 x_1 x_0) $ \\
$\displaystyle F_1 = A \lor B $ \\
$\displaystyle F_2 = A \lor E \lor F \lor C $ \\
$\displaystyle F_3 = A \lor D $ \\
$\\$
$\displaystyle F_1 = (\overline{x_3}|x_0) | (x_3 | \overline{x_0}) $ \\
$\displaystyle F_2 = (\overline{x_3}|x_0) | ( \overline{x_3} | \overline{x_2} |x_1) | (x_2|x_1|x_0) | (x_3 | \overline{x_2} | \overline{x_1} | x_0) $ \\
$\displaystyle F_3 = (\overline{x_3}|x_0) | (x_3 | \overline{x_2}|\overline{x_1})$ \\

\section{Таблица задержек}
\begin{table}[h]
\tabcolsep7.5pt
\caption{}
\label{tab11}
\begin{center}
\begin{tabular}{c|c|c|c}
\hline
      & Расчет, нс & Моделирование \\ \hline
      $F_1$ $t^{10}$ & & &  \\ \hline
      $F_1$ $t^{01}$ & & &  \\ \hline

      $F_2$ $t^{10}$ & & &  \\ \hline
      $F_2$ $t^{01}$ & & &  \\ \hline

      $F_3$ $t^{10}$ & & &  \\ \hline
      $F_3$ $t^{01}$ & & &  \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}


\section{Реализация КС с входными инверторами}
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$

\section{Построение временной диаграммы}
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$

\section{F1 на мультиплексоре X74\_152}

\begin{table}[h]
\tabcolsep7.5pt
\caption{}
\label{tab11}
\begin{center}
\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
\hline
      N & $x_3$ & $x_2$ & $x_1$ & $x_0$ & $F_1$ \\ \hline
      0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
      1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 \\ \hline
      2 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
      3 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 \\ \hline
      4 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
      5 & 0 & 1 & 0 & 1 & 1 \\ \hline
      6 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
      7 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 \\ \hline
      8 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1 \\ \hline
      9 & 1 & 0 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
     10 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 \\ \hline
     11 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 \\ \hline
     12 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 \\ \hline
     13 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
     14 & 1 & 1 & 1 & 0 & 1 \\ \hline
     15 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
\section{Модель VHDL}
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
 $\\$
% \begin{figure}[h]
% \includegraphics[width=3in]{SampleFigure}
% \caption{Figure caption with descriptions of parts a and b}
% \label{fig1}
% \end{figure}

\end{document}

